<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Guider</string>
    <string name="my_infinite_service">Service</string>
    <string name="done">DONE</string>
    <string name="inform">INFORMĀCIJA</string>
    <string name="PATS">PATSTĀVĪGI</string>
    <string name="MARŠRUTI">PATSTĀVĪGI</string>
    <string name="obj">OBJEKTI</string>
    <string name="exit">IZIET</string>
    <string name="infg">GALVENĀ INFORMĀCIJA</string>
    <string name="finish">PABEIGT</string>
    <string name="patiziet">Vai jūs tiešām gribat iziet?</string>
    <string name="infp">PAPILDUS INFORMĀCIJA</string>
    <string name="PIEZVANĪT">PIEZVANĪT</string>
    <string name="cancel">PABEIGT</string>
    <string name="iziet">Iziet</string>
    <string name="confirm">Vai jūs tiešām gribat iziet?</string>
    <string name="ja">JĀ</string>
    <string name="ne">NĒ</string>
    <string name="init">GPS inicializācija...</string>
    <string name="aps">Apskates objekti</string>
    <string name="hotels">Viesnīcas</string>
    <string name="cafe">Restorāni un kafejnīcas</string>
    <string name="iestad">Iestādes</string>
    <string name="VECPILSĒTA">VECPILSĒTA</string>
    <string name="piem">Pieminekļi</string>
    <string name="rgalds">"Kafejnīca Rātsgalds atrodas pašā Ventspils Rātslaukuma sirdī.
Kafejnīca piedāvā ieturēties ar mūsdienīgu un gardu maltīti.  Īpašu uzmanību Rātsgalds velta klientu apkalpošanas kvalitātei un sadarbībai tikai ar kvalitatīviem produktu piegādātājiem."
</string>
    <string name="lutdrnams">Ventspils luterāņu draudzes nams Tirgus ielā 4 ir vienstāva koka ēka (1836) ar interjerā saglabātu manteļskursteni.
</string>
    <string name="courlander">Šis krogs ir īpašs ar to, ka tas atrodas vienā ēkā ar alus darītavu un no kroga zāles apmeklētājiem iespējams redzēt alus tapšanas procesu. Krogā var iegādāties un uz vietas nobaudīt alus darītavā ražoto alu – CORLANDER lager gaišo un COURLANDER lager tumšo, kā arī dažādas siltās un aukstās uzkodas, tajā skaitā dažādus zivju ēdienus. “COURLANDER” alus tiek darīts saskaņā ar vācu 1516.gada Alus tīrības likumu, kas nosaka, ka alus var tikt gatavots izmantojot tikai 4 sastāvdaļas: miežu iesalu, apiņus, ūdeni un raugu. Alus ir nefiltrēts, tajā nav konservanti un tas nav pasterizēts.
</string>
    <string name="aka">Pēc Tirgus laukuma rekonstrukcijas 2009. gadā tika uzbūvēta īpaša „Tirgus aka" ar pilsētas ģerboņiem, aka atrodas tirgus laukumā pie Tirgus un Skolas ielas krustojuma. Saulainā laikā aka darbojas arī kā saules pulkstenis, savukārt no tās pamatnes laukuma iesegumā izvērstas četras līnijas, kas norāda uz četrām debess pusēm.
</string>
    <string name="zvantornis">Kā centrālais rekonstruētā tirgus laukuma objekts uzstādīts zvanu tornis ar pulksteni, kas simbolizē kādreiz rātskungu nerealizēto ieceri Rātsnama tornī uzstādīt pilsētas centrālo laikrādi. Pulkstenī apvienota laika un skaņu saspēle, izvietojot pulksteni un zvanu rindas. Trīs pulksteņu ciparnīcas katra sniedz atšķirīgu informāciju – Latvijas laiku, Mēness fāzi un attiecīgo nedēļas dienu. Apaļās stundās pulkstenis atskaņo dziesmas „Pie dzintara jūras" melodiju, bet plkst. 12:33 un 00:33 ar Ulda Marhilēviča dziesmas „Uz priekšu, Kurzeme" piedziedājumu ieskandē īpašo Ventspils laiku. Zvanu torņa ēkā atrodas atraktīvs elements – lieli skaitāmie kauliņi, kā arī tēlnieka Gļeba Panteļejeva veidota svaru, tilpumu un mēru ekspozīcija
</string>
    <string name="piespog">Cilvēciskas sava skaistuma novērtēšanas tiesības tiek nodotas arī govij, piešķirot tai pašapziņu un pārliecību par savu svarīgumu un nozīmību pasaules elementu kontekstā. Autors: Jānis Mitrēvics</string>
    <string name="marites">Krāšņās puķu skulptūra „Mārītes”, kas Ventas ritējumu vēro Ostas ielas promenādē. Skulptūras ir 2-2,5 m  garas, 0,75-1,5 m augstas un 1,3-2,0 m platas. Izmantoti ap 1000 puķu stādu. Izveidotas 2004.gadā.</string>
    <string name="sievgovs">"Gleznieciski mākslinieciskiem izteiksmes līdzekļiem radītu mīlestības un sievišķības tēlu kopums uz govs apliecina tās arhetipisko saikni mātišķā un ģimenes pavarda sargātājas dziļi simboliskajā lomā.
Autore: Elita Patmalniece</string>
    <string name="supgovs">Kā pa Ventas viļņiem Ostas ielas promenādē šūpojas gotiņa puķainā kleitiņā un aicina ikvienu nofotografēties atmiņai.</string>
    <string name="latvmeln">"Metafora par Latvijas attīstību – govs pagātnes rēgs, kad bija mazpamatota eiforija par Latviju kā agrāru valsti, bet mūsdienu situācija ir gluži cita.
Autors: Kirils Panteļejevs</string>
    <string name="lop">Livonijas ordeņa pils ir viens no vecākajiem viduslaiku cietokšņiem Latvijā, kas saglabājies līdz mūsdienām. Vēstures dokumentos pils pirmoreiz minēta 1290. gadā, kas tiek pieņemts arī par Ventspils pilsētas dibināšanas gadu. Plašus arheoloģiskus pētījumus un pils atjaunošanu uzsāka 1995. gadā. Atjaunojot, tika saglabātas gan 14. gs. nišas un 15. gs. sienu gleznojumi, gan 17. gs. durvju ailas, gan 19. gs. cietuma durvis. No ārpuses pils pašlaik ir ieguvusi 19. gs. izskatu.</string>
    <string name="am">2007. gada augustā Ventspilī tika atklāts Ziemeļkurzemes Amatniecības konsultāciju centrs – Amatu māja. Ventspils tūrisma objekts atrodas Kurzemes hercogistes senākajā skolas ēkā (18. gs.), kas atjaunota un pārtapusi par mūsdienīgu kultūras objektu un interesantu apskates objektu pilsētas viesiem.</string>
    <string name="bp">Ventspils brīvostas pārvalde atrodas kādreizējā viesnīcas “Royal” ēkā, kas būvēta historisma un jūgendstila periodā. Ēka atjaunota 1998. gadā un saņēmusi Latvijas Arhitektu savienības balvu kā togad vislabāk rekonstruētais objekts.</string>
    <string name="dc">Piedāvā mācību klasi (18 darba vietas ar datorpieslēgumu) un konferenču telpu (līdz 60 vietām). Pieejams bezvadu internets, datori, multimediju projektori, video, ekrāni, tāfeles. Tiek nodrošināta dokumentu drukāšana, pavairošana, iesiešana, laminēšana, pasākumu fotografēšana, filmēšana, montāža.</string>
    <string name="gb">Piedāvā mācību klasi (20 datorizētas darba vietas ar interneta pieslēgumu, interaktīvā tāfele, TV, video, CD, DVD atskaņotāji, multimediju projektors, ekrāns, specializēta datortehnika vājredzīgajiem), pasākumu un izstāžu zāli (50 sēdvietas, interneta pieslēgums, TV, video, CD, DVD atskaņotāji, mulimediju projektors,ekrāns). Iespējama dokumentu drukāšana un pavairošana. Izmantojot ārpakalpojumu, var nodrošināt kafijas pauzes.</string>
    <string name="jak">Piemiņas akmens Ventspils brīvostas jūras kanāla padziļināšanai. Akmens izcelts no 17, 5 m dziļuma. Tēlnieks P. Jaunzems, arhitekts J. Poga. Uzstādīts 1998. gadā. Atrodas Ostas ielas promenādē.</string>
    <string name="jf">Akmeņu iela ir senākā bruģētā iela Ventspilī un tā virzās gar Vecpilsētas laukumu, kas līdz 20. gs. 30. gadu beigām bija apbūvēts. Tagad šeit stāv tēlnieka Jāņa Zariņa veidotais piemineklis (1954) Jānim Fabriciusam (1877–1929), leģendāram padomju Sarkanās armijas latviešu strēlnieku divīziju komandierim, mūsu novadniekam, kurš dzimis Ventspils novada Zlēku pagastā.</string>
    <string name="jn">Ventspils Jaunrades nams ir liels ārpusskolas nodarbību komplekss dažādu aktivitāšu un programmu īstenošanai pilsētas, valsts, reģiona un starptautiskā mērogā. 1912. gadā būvētais Ventspils Latviešu biedrības nams rekonstruēts, piemērojot to mūsdienu jaunatnes vajadzībām, Eiropas Reģionālās attīstības fonda “Jaunrades nama attīstības projekta” ietvaros. Turklāt projekta ietvaros ir izveidots planetārijs un observatorija interešu izglītības nodrošināšanai un kā apskates objekts pilsētas viesiem.</string>
    <string name="kk">Uzstādīts 1938. gadā par tautas saziedotiem līdzekļiem. Tā idejas autors ir toreizējais Ventspils ostas kapteinis V. Ābelnieks. Piemineklis atrodas Piemiņas laukumā Ventas upes krastā.</string>
    <string name="kvp">Piemineklis atrodas Ventmalā, netālu no Livonijas ordeņa pils. Autors M. Polis. Skulptūra atlieta bronzā Vācijā.
Tā „novēro” Ventspils ostas darbību, kā arī katru kuģi, kas pa jūras vārtiem iepeld Ventspils ostā. Populāra pilsētas viesu fotografēšanās vieta.
</string>
    <string name="pt">Ventspils Pasažieru terminālis Dārza ielā 6 atklāts 2007. g., pilnībā rekonstruējot ilgu laiku pamestos vācu tirgotāju Reinku ģimenes 1904. un 1905. g. celtos namus, kuros 20. gs. pirmajā pusē atradās vācu reālskola. Termināļa ēkā darbojas arī Tūrisma informācijas centrs.</string>
    <string name="rl">Vecpilsētas sirds ir Rātslaukums ar Evanģēliski luterisko Nikolaja baznīcu, Starptautisko Rakstnieku un tulkotāju māju, moderni rekonstruēto Galvenās bibliotēkas ēku un Digitālo centru.</string>
    <string name="strkv">Autori R. un I. Dobičini. Strūklaka ir 2,8 m augsta un 15t smaga. Strūklakas izgatavošanai 2002. gadā no Zviedrijas tika atvests 38t smags akmens bluķis. Izveidota kā liela „galva” ar izspūrušiem „matiem” – ūdens strūklām.</string>
    <string name="svnik">Uzbūvēta 1901. gadā, sekojot pareizticīgo baznīcu 17. gadsimta arhitektūras tradīcijām – neobizantiskā stilā ar pieciem kupoliem. Pirmā pasaules kara laikā (1915–1918) vācu armijas vajadzībām šeit ierīkoja zirgu staļļus un benzīna noliktavu. Pēc ilga remonta baznīca tika atvērta tikai 1927. gadā.</string>
    <string name="tulkmaja">Starptautiskā rakstnieku un tulkotāju māja ierīkota 18. gs. ēkā, kur 1850. gadā ierīkoja pilsētas Rātsnamu, un kur ilgus gadus darbojās Venstpils ekskursiju birojs, bet 2006. gada augustā tika atklāta Starptautiskā rakstnieku un tulkotāju māja, kur regulāri viesojas Latvijas un dažādu ārvalstu rakstnieki un tulkotāji.</string>
    <string name="vt">Veidojies 17. gs. sākumā. Līdz 19. gs. vidum pie Tirgus laukuma atradās rātsnams. Tirgus un Skolas ielas krustojumā atrodas vecākais (1646) dzīvojamais nams Ventspilī. Populāra pilsētnieku un viesu iepirkšanās vieta.</string>
    <string name="kupfer">Labiekārtotas naktsmājas pilsētas centrā – TV, WC un duša numuros. Ēkas pirmajā stāvā atrodas restorāns – kafejnīca (22 vietas), frizētava, skaistumkopšanas salons, solārijs. Velosipēdu īre. Telpas svinībām (22 pers.). Cenā iekļautas brokastis. Pieejams bezvadu internets. Viesu nama klientiem piedāvā 10% atlaidi skaistumkopšanas salona pakalpojumiem.</string>
    <string name="klosteris">Piedāvā atsevišķus dzīvokļus ar ērtībām, vienā no tiem pirts (ietilpst cenā). Iespējams pasūtīt ēdināšanu. Telšu vietas. Sētā vieta transportam. Iespējams noīrēt kanoe laivas un velosipēdus. Novuss, badmintons, futbols.</string>
    <string name="mazais">Mazais namiņš piedāvā divus atsevišķus dzīvokļus privātmājā, klusā Ventspils rajonā netālu no jūras. Katrā dzīvoklī ir 2 istabas, virtuve ar aprīkojumu, duša, WC, kā arī bezmaksas WI-Fi. Slēgtajā pagalmā ir bezmaksas autostāvvieta, bērnu rotaļu stūrītis, vieta grilam.Iespējama velosipēdu noma. Netālu atrodas pludmales akvaparks, zilā karoga pludmale, bērnu pilsētiņa.
Strādājam visu gadu.
Gaidām ciemos!
</string>
    <string name="oranžnams">Ventspils viesiem piedāvājam apmesties viesu mājas „Oranžais nams” siltajos un majīgajos divu un trīs istabu numuriņos. Numuriņi ir iekārtoti oranžos toņos, katrā numuriņā ir virtuve, duša un wc. Virtuves aprīkotas ar ledusskapi, mikroviļņu kr., el. ūdens vārāmo kannu, vienriņķa el. plītiņu, tosteri un traukiem. Katrā numuriņā ir pieejams Wi-Fi internets un televīzija, bez papildus maksas. Mūsu nelielajā slēgtajā pagalmā varat izmatot atpūtas zonu ar grillu. Izvietot līdzpaņemtos velosipēdus, kā arī pieejama velosipēdu noma. Strādājam cauru gadu un varam uzņemt vienlaicīgi 18 personas.</string>
    <string name="portoss">Viesu māja atrodas netālu no jūras un Bērnu pilsētiņas. Viesiem piedāvā dažāda veida istabiņas (1, 2, 3 un 4-vietīgas). Visās istabiņās ir ledusskapji un dažās pieejamas veļas mašīnas bez atsevišķas papildus maksas. Viesu ērtībām mājā atrodas kafejnīca, kurā var rīkot viesības līdz 30 personām. Pagalmā vieta 5 automašīnām.</string>
    <string name="dzintari">Katrā numurā pilnībā nokomplektēta virtuve ar ledusskapi, elektrisko plīti, tejkannu, traukiem un citiem virtuves piederumiem un tehniku.\n
Katrā numurā WC, duša un veļas mazgājamā mašīna.\n
Pieejams bezmaksas bezvadu internets.\n
Viesu ērtībai un patīkamai atpūtai pieejams plašs dārzs ar terasi, galdiem un krēsliemm kā arī grilli. Rotaļu elementi bērniem.\n
Iespējas izīrēt velosipēdu.\n
Lieliska atrašanās vieta, tuvu pilsētas centram.
</string>
    <string name="landora">Krodziņš "Landora" atrodas pilsētas centrā. Gaišs interjers ar koka apdari. Nekādu ekstru, vienkārša ēdienkarte, alus, vasaras dārzs.\n

Atsevišķā banketzālītē varat nosvinēt jauku jubileju. Pakarsēties ar malku izkurinātā pirtī. Piektdienas un sestdienas vakaros no 23:00 skan diskomūzika.
</string>
    <string name="erm">Ātrās apkalpošanas kafejnīca. Plašajās telpās mājo Ērmanīša tēls fotogrāfijās no k/f "Vella kalpi", kā arī dažādu mākslinieku gleznu izstāde. Ēdienkartē dažāda veida siltie gaļas, zivju, dārzeņu ēdieni.\n
 Šefpavārs iesaka karbonādi "Ērmanītis", kas pildīta ar sieru un āboliem.\n
Rīta pusē pie kafijas tases var palasīt jaunākos preses izdevumus. Kafejnīcas 2 zālēs var apkalpot 45 viesus un vairāk, rīkojot arī banketus un prezentācijas.
</string>
    <string name="skroderkrogs">2. vieta grupā "Restorāni" konkursā „Labākais ēdināšanas uzņēmums Ventspilī” 2017.gadā.\n
Atzinības raksts grupā " Restorānu–krogu" nominācijā “Ventspilnieku simpātija” 2017.gadā.\n
Krodziņš atrodas uz Skroderu ielas, kas arī ir galvenais iemesls, kāpēc nosaukums ir "Skroderkrogs".\n
Dizains ir tematiski veidots, interjers ir veidots senā stilā, papildināts ar veclaicīgām šujmašīnām, antīkiem gludekļiem un šķērēm un daudziem citiem Skroderu darbarīkiem.\n
Mēs ielūdzam jūs uz gardu maltīti tematiski veidotā atmosfērā.\n
Krodziņa ēdienkarte ir plaša - dažādi zivju ēdienu, veģetāriešu ēdieni, vairāk kā 10 vistas, cūkgaļas un liellopa gaļas ēdieni, dažādi salāti un deserti.\n
Skroderkrogā ir vieta 40 cilvēkiem. Skroderkrogs ir lieliska vieta romantiskai pasēdēšanai un ir piemērots sanākšanai ar ģimenēm, draugiem vai biznesa partneriem.\n
Visi ir laipni aicināti, jo viss ir pagatavots pēc pasūtījuma, tieši jums!
</string>
    <string name="dolcevita">Atzinības raksts par 1.vietu nominācijā “Mazulim pieejams pakalpojums” 2016.gadā.\n
Kafejnīca-picērija „Dolce Vita” atrodas pašā sirdī vienā no skaistākajām Latvijas pilsētām – Ventspilī, pēc adreses Kuldīgas iela 20.\n
Kafejnīcā veiksmīgi tiek apvienota tradicionālā pašmāju virtuve (salāti, otrie ēdieni, zupas, konditorejas un gaļas izstrādājumi) ar itāļu izsmalcināto virtuvi (picas, pastas, lazanja, deserti) ar draudzīgām cenām un plašu sortimentu.\n
Nogaršojot mūsu picu „Dolce Vita”,  Jūs uzzināsiet kāda ir īsta itāļu pica, kas pagatavota pēc senām itāļu receptēm, ar dažādām garšvielām un mērcēm, un Jums radīsies sajūta, it kā Jūs atrodaties Palermo vai Neapoles ielās.\n
Ērtākai atpūtai tiek piedāvāts bezvadu internets (WI-FI) un iespēja norēķināties bezskaidrā naudā, kā arī tiek piedāvātas atlaides un dažādas akcijas. Mazie apmeklētāji var izbaudīt gaišu un saulainu bērnu stūrīti aktīvai atpūtai.
</string>
    <string name="niklutbaz">Ventspils Nikolaja luterāņu baznīcas būvēšanu uzsāka 18. gs. sākumā, bet tā ieilga, līdz 1834.–1835. g. to iespaidīgā ātrumā uzcēla, pateicoties mācītāja F.N. Paufl era apņēmībai un Krievijas cara finansiālam atbalstam. Celta vēlīnā klasicisma stilā. Svētā Nikolaja vārds baznīcai ir dots tāpēc, ka tas ir jūrnieku un zvejnieku aizstāvis. Tās arhitekts un būvdarbu vadītājs bija Johanns Eduards de Vite, ērģeles būvēja J.T. Tīdemanis un pilnveidoja Kārlis Hermanis no Liepājas.</string>
    <string name="burgerbars">2. vieta grupā "Kafejnīcas" konkursā „Labākais ēdināšanas uzņēmums Ventspilī” 2017.gadā.\n

Pie mums viss ir vienkārši - Latvijā audzēta Šarolē buļļu gaļa, vietējā beķerejā gatavotas maizītes un kartupelīši no vietējiem zemniekiem. Mēs esam par īstiem burgeriem, mēs esam BurgerBārs.
</string>
    <string name="ostas23">1. vieta grupā "Restorāni" konkursā „Labākais ēdināšanas uzņēmums Ventspilī” 2016.gadā.\n
Kafejnīca piedāvā plašas, gaišas un mājīgas telpas, iespējas gardi paēst kafejnīcā, pasūtītāja gaumei atbilstošus banketus, prezentācijas un arī mielošanos korporatīvos pasākumos. Īpašu uzmanību Ostas23 velta klientu apkalpošanas kvalitātei un sadarbībai tikai ar kvalitatīviem produktu piegādātājiem.\n
Kafejnīcā Ostas23 var ne tikai lieliski ieturēties ar mūsdienīgu un gardu maltīti, bet arī, vērojot Vecpilsētu un kuģus, ieskatīties vintage žurnālu un grāmatu klāstā, un, protams, šeit ir WiFi. Arī mazuļiem atradīsies nodarbes, - ir omulīgs bērnu stūrītis.
</string>
    <string name="lop1">2012.gada vasarā Livonijas ordeņa pilī noslēdzās restaurācijas un atjaunošanas darbi un apmeklētājiem tika atvērtas pils nozīmīgākās telpas – tostarp kapela, kapitula zāle, ordeņa brāļu guļamtelpa un ēdamtelpa ar tajās iekārtoto ekspozīciju „Ventspils pilsēta un novads vēstures ritumā zem dažādām varām. Šeit apskatāma arī senākā baznīcas telpa Kurzemē, un retums Latvijas mērogā ir senie iesvētīšanas krusti, kas visticamāk attiecināmi uz 14.-15. gs. \n \n
Livonijas ordeņa pils no citiem viduslaiku cietokšņiem atšķiras ar savu interjeru, kur modernais muzeja eksponātu stendu noformējums harmonizē ar vēsturisko vidi. Tajā izveidots Ventspils muzejs, kas atzīts par vienu no modernākajiem Baltijā. \n \n
Muzejā aplūkojama vēstures speciālistu augsti novērtētā digitālā ekspozīcija “Dzīvā vēsture” par pils, pilsētas un ostas vēsturi, kas regulāri tiek papildināta ar jaunu informāciju. Vizuāli efektīga ir tēlu galerija "Spoku pagrabs". Pilī ir atklāta arī cietuma ekspozīcija „Kroņa maizē”, kas iekārtota pils pagalmā uzbūvētajā vieninieku kameru ēkā (1850). Ekspozīcija ļauj izjust nebrīvei raksturīgo novērošanas un nepārtrauktās uzraudzības sajūtu, kā arī liecina par Livonijas ordeņa pils daudzšķautņaino vēsturi.
</string>
    <string name="courlander1">SIA “Ventspils Alus Darītava” tika dibināta 2016.gadā, lai atdzīvinātu Ventspils vecpilsētā senas tradīcijas alus darīšanā. Vecpilsētā jau kopš 19.gadsimta tiek rūpnieciski ražots alus. Uzņēmums atrodas četrus gadsimtus senā tirgus laukuma malā, ēkā, kur savulaik atradies ventspilnieku iecienītais Buļļu krogs.</string>
    <string name="am1">Tā kā laikā no 1849. līdz 1851. gadam šajā ēkā, kur tolaik atradās apriņķa skola, mācījies arī ievērojamais jaunlatviešu darbinieks un izcilais folklorists Krišjānis Barons (1835-1923), pie amatu mājas atklāta Kr. Baronam veltīta tēlnieka Gļeba Panteļejeva veidota piemiņas plāksne. Amatu mājā darbojas un savu amata prasmi interesentiem rāda audēji un keramiķi.
Amatu mājā atrodas arī izstāžu zāle, kur var aplūkot amatnieku darbu izstādes, kā arī rīkot seminārus un citus pasākumus. Suvenīru salonā var iegādāties amatnieku darinājumus un suvenīrus. Amatu mājas ēkā kādreiz darbojusies apriņķa skola, tāpēc apmeklētājiem apskatei tiek piedāvāta 19. gs. stilā iekārtota mācību klase. Iepriekš piesakoties, tajā iespējams piedalīties mācību stundā, kas norit tā laika tradīcijās.
</string>
    <string name="jn1"><b>Planetārijs</b>\n\n
Planetārija kupola diametrs ir 8 metri un tajā ir sēdvietas 40 apmeklētājiem.\n\n
Viena seansa ilgums planetārijā ir 45-50 minūtes.\n\n
Seansos uzsvars tiek likts uz Zemes un tai tuvākās Visuma daļas izzināšanu, kas tiek veikta pateicoties planetārija lektoru īpaši izveidotiem autoršoviem. Papildus šovam seansa laikā tiek demonstrēta viena no 360 grādu filmām, kas atklāj vēl citus Visumā glabātos noslēpumus. Seansi tiek piedāvāti katru dienu un to saturs tiek regulāri atjaunots un mainīts.\n\n
<b>Observatorija</b>\n\n
Aprīkota ar augstas kvalitātes teleskopu, ar kura palīdzību dienas laikā tiek veikti Saules novērojumi, savukārt, vakaros (no septembra līdz aprīlim) vērojam planētas, Mēnesi un zvaigznes. Novērojumi notiek lektoru stāstījumu pavadījumā.
</string>
    <string name="rl1">Netālu no Tirgus laukuma, Skolas ielā atrodas jaunākais pilsētas tūrisma objekts - 2007.gada augustā atklātā Ventspils Amatu māja ar darbnīcām keramiķiem, audējiem un kalējiem, kas atvērtas apskatei.\n Šeit ierīkota arī 19.gs. mācību klase, kur atraktīvā ekskursijā ir iespēja iejusties tā laika mācību stundas atmosfērā.\n
Rātslaukumā aug 1936.gadā par godu arhibīskapam Teodoram Grīnbergam iestādīte ozoli, kam līdzās atrodas senais un ar lielu rūpību koptais Ventspils Nikolaja ev.luteriskās baznīcas dārzs.\n
        Ratslaukuma pulksteņi pirmie publiskie pulksteni, kontrole savu gaitu ar sputniku un Bremenes observatoriju.
</string>
    <string name="vt1">Tirgus laukums sen sev pievērsis Ventspils senās apbūves un plānojuma pētnieku uzmanību. Savulaik tas uzskatīts par senāko Ventspils centru. Ventspils vēsturiskā centra pētniece arhitekte Rita Zandberga (1929.-1993.) savulaik uzskatīja, ka Tirgus laukums izveidots laikā no 14. Līdz 17.gs. Taču, pamazām iepazīstoties ar arhīvos saglabātajām ziņām, viņa nonāca pie secinājuma, ka Tirgus laukums izveidots un tirgus laukuma komplekss celts 17. gs. sākumā, laikā, kad viduslaiku Ventspils jau eksistēja, un tātad tā nav senākā pilsētas daļa.\n
2009. gadā tirgus laukumā notika rekonstrukcijas darbi un 5.decembrī tas tika atklāts ar vērienīgu pasākumu.\n
Pēc rekonstrukcijas tirgus laukums ir ieguvis jaunu bruģakmens segumu, ar kuru ir iezīmēta vēsturiskā 18. gs. tirgus saimniecisko būvju atrašanās vieta un pamatu kontūras, kas dod iespēju tūristiem iepazīties ar vēsturisko Tirgus laukuma būvju izvietojumu. Tāpat uzbūvēta īpaša „Tirgus aka" ar pilsētas ģerboņiem, radot iespēju tūristiem un citiem tirgus apmeklētājiem ūdeni lietot ne tikai dzeršanai, bet arī lai nomazgātu tirgū iegādātos augļus un dārzeņus. Saulainā laikā aka darbojas arī kā saules pulkstenis, savukārt no tās pamatnes laukuma iesegumā izvērstas četras līnijas, kas norāda uz četrām debess pusēm.\n
Kā centrālais rekonstruētā tirgus laukuma objekts uzstādīts zvanu tornis ar pulksteni, kas simbolizē kādreiz rātskungu nerealizēto ieceri Rātsnama tornī uzstādīt pilsētas centrālo laikrādi. Pulkstenī apvienota laika un skaņu saspēle, izvietojot pulksteni un zvanu rindas. Trīs pulksteņu ciparnīcas katra sniedz atšķirīgu informāciju – Latvijas laiku, Mēness fāzi un attiecīgo nedēļas dienu. Apaļās stundās pulkstenis atskaņo dziesmas „Pie dzintara jūras" melodiju, bet plkst. 12:33 un 00:33 ar Ulda Marhilēviča dziesmas „Uz priekšu, Kurzeme" piedziedājumu ieskandē īpašo Ventspils laiku. Zvanu torņa ēkā atrodas atraktīvs elements – lieli skaitāmie kauliņi, kā arī tēlnieka Gļeba Panteļejeva veidota svaru, tilpumu un mēru ekspozīcija.\n
Tirgus laukums rekonstruēts ar Eiropas Reģionālās attīstības fonda, Ventspils pilsētas domes un valsts budžeta finansējumu projekta „Ventspils pilsētas vēsturiskā centra atjaunošana tūrisma attīstībai" ietvaros.
</string>
    <string name="oranžnams1">Mēs atrodamies Ventspils vēsturiskajā daļā Ostgals, tikai 5 min. gājienā no iecienītākajām atpūtas vietām. Zilā karoga pludmale, pludmales akvaparks, Jūrmalas parks, bērnu parks, promināde un teātra nams „Jūras vārti”. Nedaudz tālāk, 2 km attālumā atrodas pilsētas centrs, olimpiskais centrs, Ventspils ūdens piedzīvojumu parks, atrakciju un SPA komplekss, Ventspils piedzīvojumu parks un brīvdabas muzejs. Apkārtnē ir pārtikas veikali, kafeijnīcas un picērija.\n
Visiem "Oranžā nama" viesiem no 1. maija līdz 31. oktobrim, piedāvājam ģimenes brīvbiļetes uz Ventspils muzejiem - pils, amatu māja, piejūras brīvdabas muzejs (arī Mazbānītis).
</string>
    <string name="hute">Ventspilnieki pratuši uzbūvēt kalnu un devuši tam ilggadējā pilsētas mēra vārdu – „Lemberga hūte”. Unikālais kalns Rietumlatvijas piejūras zemienē radīts mākslīgi, izmantojot būvgružus un rekonstruējamo ielu nederīgo grunts segumu. Tā augstums šobrīd ir 58 m, nobrauciena garums 240 m un tas tiek palielināts katru gadu.
Ziemā kalns iepriecina slēpotājus un snovbordistus, kuriem izveidots īpašs snovborda parks un kalnu slēpošanas trase. Līksmus brīžus sagādā arī kameršļūkšanas trase un bērnu trase nobraucieniem ar ragaviņām. Kalna darbību nodrošina pieci pacēlāji, pieci sniega pūtēji un sniega traktors. Trases ir apgaismotas. Tiem, kas slēpojot vēl nejūtas īsti droši, palīdzēs prasmīgi slēpošanas instruktori. Kalna pakājē darbojas arī kalnu slēpošanas un snovborda inventāra noma.
</string>
    <string name="parvbibl">Bibliotēka bērniem un pieaugušajiem ar daudzpusīgu krājumu, kultūras un mūžizglītības pasākumiem, bezmaksas piekļuvi internetam un abonētām pilnteksta datubāzēm. Bibliotēkas ēkā pakalpojumus sniedz arī Iedzīvotāju informācijas centrs un Digitālā centra Pārventas filiāle.
Bibliotēka tika uzbūvēta 2009.gadā. Celtne atzīta par 2009.gada labāko jaunbūvi Latvijas Būvnieku asociācijas rīkotajā skatē "Gada labākā būve Latvijā 2009", saņēmusi Latvijas Dizaineru  savienības balvu "Labākais sabiedriskais interjers 2009.gadā", kā arī Latvijas Arhitektu savienība tai piešķīrusi Gada Lielo balvu arhitektūrā. 2011.gadā bibliotēka Maskavā ieguvusi pirmo vietu arhitektūras konkursā "Best Office Awards 2011" nominācijā "Labākais ārzemju projekts", kā arī iekļuvusi starptautiskā arhitektūras konkursa "Dedalo Minosse" izstādē un katalogā, kas ir būtisks sasniegums starptautiskā mērogā.
</string>
    <string name="staldz">Šeit vēl joprojām zvejnieki iet jūrā un rāmos vakaros nereti smaržo pēc cieti kūpinātām butēm. Staldzene ir pilsētnieku un viesu iecienīta pastaigu un peldvieta ar iespaidīgu jūras stāvkrastu. 2001. gadā pēc vētras Staldzenes stāvkrastā atklājās bronzas laikmeta (7. gs. p.m.ē.) rotaslietas un senlietas, lielākais šāda veida depozīts Baltijā, kas šobrīd apskatāms Livonijas ordeņa pils muzejā.
Uz ziemeļiem no Ventspils, Kolkas virzienā atrodas Staldzene — sens zvejnieku ciemats, kur saglabājušās atsevišķas 19. gs. zvejnieku sētas.
</string>
    <string name="puka">Līdzās košajai dobei "Jūras akmentiņi" Sarkanmuižas pļavā izveidota četrus metrus augsta un septiņus metrus gara puķu skulptūra govs veidolā. Tā atklāta 2012.gadā, gatavojoties Ventspils Govju parādes desmitgades svinībām.
</string>
    <string name="gaismas">Gaismas visdažādākās vizuālās un estētiskās izteiksmes formas, kas sevī ietver gan atmosfēras radītus ziemeļblāzmas atspulgus un zvaigžņu mirdzumu, gan dvēseles un gara gaismas suģestējošo spēku.

Autori: Sarmīte Caune sadarbībā ar Aivaru Lembergu
</string>
    <string name="matrozis">Uz Dienvidu mola novietotā 4 metrus augstā un 7 metrus garā skulptūra “Govs Matrozis”, stāvot uz sava kuģa, laipni sagaida ciemiņus, kas Ventspilī ierodas no jūras puses, kā arī sveicina Dienvidu mola apmeklētājus.

Autors: Augusts Vilcāns
</string>
    <string name="piena">Tikai skaidrās vasaras naktīs saskatāma organiska saikne starp debesu zvaigznāja izgaismoto Piena Ceļu un Zemes gotiņas cilvēces barotājas misiju.

Autore: Mārīte Guščika sadarbībā ar M. Čehova Rīgas Krievu teātri
</string>
    <string name="zala">Ventspils Zāļu govs projekta pamatā ir Latvijā un, protams, arī Ventspils reģionā vēl dzīvā tradīcija audzēt un ievākt ārstniecībā izmantojamus augus.

Autors: Mākslinieku kopa SERDE
</string>
    <string name="celot">4 metrus augstā un 7 metrus garā govs atveidota kā vecs, nonēsāts čemodāns, ko rotā uzlīmes no pilsētām, kur notikusi “Govju parāde”.

Autors: Pauls Spridzāns
</string>
    <string name="vsk">Ventspils 2. vidusskola ir senākā krievu skola pilsētā. Skola ir ar dziļām un pamatīgām tradīcijām, kuras tiek saglabātas un koptas arī šodien. Skola izvietota trīs ēkās un var lepoties ar lielāko skolu  bibliotēku fondu pilsētā krievu literatūrā. Skolai raksturīga atvērtība sadarbībai. Nebūtu melots, ja teiktu, ka sabiedrības integrācija te notiek, balstoties uz draudzību, interešu izglītību un mācībām. Direktore L. Volodina atzīst, ka pilsētā integrācijā nav negatīvu aspektu, jo ir liela atsaucība arī no latviešu bērniem.

Skolā strādā stabils, talantīgs kolektīvs, no kuriem šobrīd 15 ir skolas absolventi. Seši kolektīva locekļi pilsētā ir atzinīgi novērtēti ar titulu „Gada skolotājs”. Daudzi skolotāji ir apbalvoti gan ar IZM, gan ar Ventspils pilsētas domes atzinības rakstiem par sasniegumiem pedagoģiskajā darbā.

Skolā pastāv uzskats, ka veiksmīga izglītība ir kvalitatīva sākumskola un sākumskolas skolotāji. Skolas direktore norāda, ka bez labiem sākumskolas skolotājiem neiztikt: „Mūsu pedagogi ļoti labi sagatavo bērnus mācībām, atklāj viņu talantus un ļauj attīstīt tos.”

Skolā vienmēr vislielākā uzmanība tikusi pievērsta eksaktajiem priekšmetiem. Liela daļa skolēnu vēlas mācīties matemātikas novirziena klasēs. Tiek pasniegts priekšmets „matemātiskā loģika”. Lielākā daļa absolventu turpina izglītību tehniskajās augstskolās.

Cienot un novērtējot pensionēto pedagogu devumu skolai, netiek pārtraukta sadarbība arī ar viņiem – tā ir viena no skolas tradīcijām.
</string>

    <string name="pbm">1954. gadā dibinātā muzeja teritorijā izvietotas etnogrāfiska rakstura ekspozīcijas, kas liecina par tradīcijām, kuru saknes ir gadsimtiem senas. Muzeja krājumā ir vairāk nekā 20 000 priekšmetu, un tas atspoguļo latviešu un lībiešu zemnieku un zvejnieku dzīvi. Iekštelpu un brīvdabas ekspozīcijā (kopējā platība 4,8 ha) apskatei izvietoti aptuveni 600 eksponātu. Lielākais no tiem ir dzirnavas, mazākais – adata pludiņu piešūšanai pie tīkla.

Piejūras brīvdabas muzejā godā tiek celtas un glabātas arī pagājušo laiku latviskās dzīves gudrības. Šeit atbilstoši tautas tradīcijām svin gadskārtu svētkus un piekopj saimniekošanas metodes – sviesta kulšanu, maizes cepšanu, sveču liešanu, kā arī darbošanos rijā.

Šobrīd tas ir vienīgais tieši zvejniecībai veltītais brīvdabas muzejs Latvijā ar zvejnieku sētām, klētīm un vējdzirnavām no Užavas pagasta, dūmnamiem, kūpinātavām, tīklu būdām un citiem novada celtniecībā un sadzīvē raksturīgiem eksponātiem.
</string>

    <string name="mazb">Projekta ietvaros uzbūvētās dzelzceļa līnijas Muzejs-Kalns kopgarums ir 3 kilometri. Jaunā līnija atzarojas no Riņķa līnijas Jūrmalas parkā. Vēl viena 150m gara savienojoša līnija starp jauno Kalna līniju un Riņķa līniju veido trijstūri. Izveidotais dzelzceļa trijstūris atvieglo vilcienu kustību visos virzienos un kalpo tvaika lokomotīvju apgriešanai.

Stacijā Muzejs, kas atrodas PBM teritorijā, tika ierīkoti divi stacijas sliežu ceļi, divi lokomotīvju depo ceļi un viens strupceļš. Kopā tika iebūvētas četras jaunas pārmijas.

Jaunā dzelzceļa līnija līkumojot vijas caur kāpām ieskauto un mežaino apvidu un krusto Vasarnīcu un Aizsaules ielas, kur autotransportam ir ierīkotas pārbrauktuves ar gaismas un skaņas signalizāciju. Dzelzceļa līnija visā savā gareniskajā profilā no Jūrmalas parka līdz stacijai Kalns, šķērsojot ierakumus un uzbērumus, pakāpeniski iet mazā kāpumā. Augstuma starpība, kas jāpārvar vilcienam starp līnijas sākumpunktu Jūrmalas parkā un galapunktu stacijā Kalns ir 10 metru.
</string>
    <string name="kart">PARĀDĪT KARTĒ</string>
    <string name="login">PIESLĒGTIES</string>
    <string name="register">REGISTRĒTIES</string>
    <string name="pass">Parole</string>
    <string name="alreadyhaveacc">Jau ir konts?<u> Pieslēdzies!</u></string>
    <string name="donthaveacc">Vēl nav konta?<u> Reģistrējies!</u></string>
    <string name="timeexp">Jūsu laiks beigsies:  </string>
    <string name="ambulance">Neatliekama mediciniska palidziba</string>
    <string name="police">Policija</string>
    <string name="firefight">Ugunsdrošība</string>
</resources>