<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Guider</string>
    <string name="MARŠRUTI">МАРШРУТЫ</string>
    <string name="PIEZVANĪT">ПОЗВОНИТЬ</string>
    <string name="VECPILSĒTA">СТАРЫЙ ГОРОД</string>
    <string name="PATS">ПРОГУЛКА</string>
    <string name="aka">В 2009 году на рыночной пощаде проходила реконструкция и 5 декабря било открытие новой, реконструированной рыночной площади.  После реконструкции рынок обрёл новое каменное покрытие, с которым отмечены места, где находились хозяйственные здания рынка и контуры фундаментов 18 века. Построен особенный «Рыночный колодец» с городскими гербами. Колодец туристы могут использовать, не только чтобы попить, но и для умывания фруктов и овощей, которые куплены на рынке. В солнечное время колодец будет работать как солнечные часы.</string>
    <string name="alreadyhaveacc">Уже есть аккаунт? Войти!</string>
    <string name="skroderkrogs">"1 место в группе «Кафе с обслуживанием у столиков» в конкурсе  «Лучшее предприятие общественного питания в Вентспилсе 2018 года».     Расположен он на ул. Скродеру, что и послужило главной причиной выбора названия «Скродеркрогс» – «Кабачок на Скродеру». Дизайн соответствует названию улицы, которое переводится как «портняжная». Всё выдержано в старинном стиле, который дополняют античные швейные машинки, утюги, ножницы и многие другие портняжные инструменты. Ресторан приглашает на вкусный обед в тематически оформленной атмосфере. Меню богато – в него входят и разнообразные рыбные блюда, и вегетарианские, и более 10 блюд из курицы, свинины, говядины, а также множество салатов и десертов. Места хватит на 40 человек. Это идеальное место для романтического ужина или обеда в кругу родственников, друзей, партнёров по бизнесу. Добро пожаловать и отведать приготовленные на заказ блюда, специально для Вас! "</string>
    <string name="oranžnams">Гостям предлагаем тёплые, уютные, яркие и оранжевые двух- и трёхкомнатные номера с 6 и 8 спальными местами. В общем, до 14 мест. В номерах есть: ТВ, Wi-Fi Интернет, душ. Кухня с оборудованием (чайник, электрическая плитка, микроволновая печь, холодильник, тостер, посуда) и доступен чай и кофе.</string>
    <string name="portoss">"Гостевой дом находится недалеко от моря и Детского городка. Гостям предлагаем разные комнаты (2-, 3- и 4-местные). Во всех комнатах есть холодильники, в нескольких комнатах есть стиральная машина. Для удобств гостей в доме находится кафе, в котором возможно устраивать мероприятия для 30 персон. Во дворе место для 5 машин.    "</string>
    <string name="police">Полиция</string>
    <string name="burgerbars">2 место в группе «Кафе с самообслуживанием»  в конкурсе  «Лучшее предприятие общественного питания в Вентспилсе 2018 года».  Почетная грамота в группе «Кафе с самообслуживанием» в номинации «Симпатия венспилчан 2018 года».  У нас все просто – мясо быков Шароле выращенных в Латвии, в местной булочной испеченной хлеб и картошка от местных крестьян. Мы за настоящих бургеров, мы BurgerBārs.</string>
    <string name="cafe">Рестораны и кафе</string>
    <string name="dolcevita">Кафе-пиццерия «Dolce Vita» находится в самом сердце одного из красивейших городов Латвии – Вентспилсе, по адресу ул. Кулдигас, 20.  В кафетерии успешно сочетаются традиционная местная кухня (салаты, супы, основные блюда, мясные и кондитерские изделия) с утонченной итальянской (пиццы, паста, лазанья, десерты) по дружелюбным ценам и в широком ассортименте.  Попробовав нашу пиццу «Dolce Vita», Вы узнаете вкус настоящей итальянской пиццы, приготовленной по старинным итальянским рецептам с разными приправами и соусами, и Вам покажется, что находитесь на улицах Палермо или Неаполя.  Элегантный интерьер, домашняя атмосфера и современное оснащение подходят для быстрого завтрака, делового обеда и романтичного ужина. Любители романтики смогут насладиться итальянской атмосферой в зале «Вечер в Венеции», где можно провести время вдвоем с любимым человеком или в душевной компании друзей. Столь же приятная атмосфера царит в обширном зале «Солнечный Рим», в котором среди лучиков солнца на потолке можно разглядеть старинные орнаменты, сохранившиеся в некоторых элементах.  Для более удобного отдыха предлагается беспроводной Интернет (WI-FI) и возможность безналичного расчета. Взрослых посетителей порадуют разные скидки и акции, а малыши смогут вдоволь наиграться в светлом, солнечном детском уголке.</string>
    <string name="dzintari">В каждом номере полностью укомплектованная кухня с холодильником, электрической плитой, посудой и другими кухонными принадлежностями и техникой.  В каждом номере душевая кабина, туалет и cтиральная машина.  Бесплатный беспроводной Интернет.   Для удобства гостей и приятного отдыха, доступен просторный сад с террасой, столиками и креслами, а также гриль. Детская площадка.  Возможно арендовать велосипед.  Превосходное расположение, близко к центру города.</string>
    <string name="ostas23">1-е место в группе Рестораны в конкурсе Best Catering Company в Вентспилсе в 2016 году. Кафе предлагает просторные, светлые и уютные залы, возможность вкусно покушать в кафе, банкеты на любой вкус, презентации, а также удовольствие. на корпоративных мероприятиях. Ostas23 уделяет особое внимание качеству обслуживания клиентов и сотрудничеству только с поставщиками качественной продукции.</string>
    <string name="rgalds">"1 место в группе ресторанов в конкурсе «Лучшее питательное заведение в Вентспилсе 2017»    Кафе Rātsgalds находится в центре Ратушной площади.  Кафе предлагает вкусные блюда. Особое внимание Rātsgalds уделяет качеству обслуживания клиентов и сотрудничеству только с доставщиками качественных продуктов. "</string>
    <string name="landora">Бар Landora находится в центре города. Яркий интерьер с деревянной отделкой. Никаких дополнительных услуг, простое меню, пиво, летний сад. В отдельном банкетном зале вы можете отпраздновать хороший юбилей. Повесьте на дровяной бане. В пятницу и субботу вечером с 23:00 звучит дискотека.</string>
    <string name="pbm">Приморский музей под открытым небом основан в 1954 году с целью сохранения старинных традиций приморских рыбацких поселков. Теперь это единственный посвященный рыболовству музей под открытым небом в Латвии.  Здесь можно увидеть рыбацкие усадьбы, амбары, ветряные мельницы из Ужавской волости, отапливающиеся по-черному домики, коптильни, будки для сушки и хранения сетей, другие объекты народного строительства и предметы быта.  На 4 гектарах территории Приморского музея под открытым небом размещены коллекция морских рыболовецких лодок и самая большая в Прибалтийских странах коллекция якорей, насчитывающая более 100 экспонатов от 17 века до наших дней. Из самых больших якорей в Приморском парке создана Якорная тропа.   Одним из интереснейших экспонатов Приморского музея под открытым небом является 600 мм узкоколейная железная дорога и паровоз с вагончиками Mazbānītis, который еще в 60-х годах 20-го века регулярно курсировал между приморскими рыболовецкими поселками. Локомотив построен в 1916 году в Германии, он весит 9 тонн и может развивать скорость до 20 км/ч. Mazbānītis катает туристов по кольцу в Юрмальском парке (Jūrmalas parks) протяженностью 1,4 км по субботам и воскресеньям с 1 мая до 31 октября. Поездки для экскурсионных групп можно заказать и в другие дни.</string>
    <string name="piem">Памятники</string>
    <string name="obj">Объекты</string>
    <string name="pass">Пароль</string>
    <string name="patiziet">Вы действительно хотите выйти?</string>
    <string name="ne">НЕТ</string>
    <string name="my_infinite_service">Service</string>
    <string name="exit">ВЫЙТИ</string>
    <string name="finish">ЗАКОНЧИТЬ</string>
    <string name="firefight">Пожарники</string>
    <string name="ja">ДА</string>
    <string name="iziet">Выход</string>
    <string name="lop">Замок Ливонского ордена – одна из древнейших средневековых крепостей Латвии, сохранившихся до наших дней. Ливонский орден впервые упоминается в документах в 1290 году, который и принято считать годом основания города Вентспилс.  Широкие археологические исследования и восстановление замка были начаты в 1995 году. При восстановлении были сохранены и ниши 14-го века, и роспись на стенах 15-го века, и дверные проемы 17-го века, и двери в тюрьму 19-го века. Снаружи замок приобрел вид 19-го века.</string>
    <string name="lop1">Замок Ливонского ордена от других средневековых крепостей отличается своим интерьером, где современное оформление экспонатных стендов музея находится в гармонии с исторической средой. В нем создан музей Вентспилса, который признан одним из самых современных в Прибалтике.  В музее можно осмотреть специалистами-историками высоко оцененную и регулярно пополняющуюся новой информацией дигитальную эскспозицию «Живая история» (Dzīvā vēsture), рассказывающую о замке, истории города и порта. Визуально эффектной является также скульптурная галерея «Подвал с привидениями» (Spoku pagrabs). Во дворце открылась тюремная экспозиция «Козённый хлеб» (Kroņa maizē), размещенная в здании одиночных камер (1850 г.), которое было построено во дворе замка. Экспозиция создает атмосферу, характерную для мест заточения, и свидетельствует о многогранной истории замка Ливонского ордена.</string>
    <string name="login">ВОЙТИ</string>
    <string name="rl">Сердце старого города – это Ратушная площадь, с Евангелически-лютеранской церковью Николая, Международным домом писателей и переводчиков, современно реконструированным зданием Главной библиотеки и Дигитальным центром.</string>
    <string name="rl1">Недалеко от площади Тиргус (Рыночной), на улице Сколас (Школьной) находится новейший туристический объект в городе – в августе 2007 года открытый Вентспилсский Дом ремесел с мастерскими для керамиков, ткачей и кузнецов, которые открыты для осмотра. Здесь обустроен также и учебный класс 19-го века, в котором в ходе привлекательной экскурсии имеется возможность почувствовать себя в атмосфере урока того времени.</string>
    <string name="vt">Создавалась в начале 17-го века. До середины 19-го века у Рыночной площади находилась Ратуша. На перекрестке улиц Тиргус (Tirgus) и Сколас (Skolas) находится самый старый жилой дом Вентспилса (1646 год). Рынок – популярное место покупок для горожан и гостей города.</string>
    <string name="vt1">Рынок уже долго привлекает внимание учёных старинной застройки и планировки. Раньше это место звали старинным центром города. Научная исследовательница Вентспилского исторического центра Рита Зандберга (1929.-1993.) когда-то думала, что рынок формировался во время с 14 века до 17 века. Только постепенно изучая информацию, которая сохранилось в архивах, Рита Зандберга сделала выводы, что рынок формировался и весь рыночный комплекс построен в начале 17 века, во время, когда средневековый Вентспилс уже существовал. По этому рынок все-таки не является старшей частью города.  В 2009 году на рыночной пощаде проходила реконструкция и 5 декабря било открытие новой, реконструированной рыночной площади.  После реконструкции рынок обрёл новое каменное покрытие, с которым отмечены места, где находились хозяйственные здания рынка и контуры фундаментов 18 века. Построен особенный «Рыночный колодец» с городскими гербами. Колодец туристы могут использовать, не только чтобы попить, но и для умывания фруктов и овощей, которые куплены на рынке. В солнечное время колодец будет работать как солнечные часы.  Как центральный объект реконструированного рынка установлена колокольня  с часами, которая символизирует нереализованную мечту бывших руководителей города – поставить центральные часы города на вышке ратушы. На часах установлены три  циферблата, из которых каждый даёт другую информацию – время Латвии, Луночные фазы и дни недели. В круглые часы звучит мелодия «Pie dzintara jūras» (У янтарного моря), но в 12:33 и 00:33 с припевом песни Улда Мархилевича «Uz priekšu, Kurzeme» (В перод, Курземе) часы звенят Вентспилское время. В колокольне есть и другие интересные элементы -  большие счёты и экспозиция Глеба Пантельеева «Весы, обьем и мерки».  Рыночная площадь реконструирована в рамках проекта «Реставрация Вентспилского исторического центра для развития туризма». Проект финансирован из Европейского фонда регионального развития, Вентспилского дума и государственного бюджета.</string>
    <string name="kvp">"  Памятник находится на побережье Венты, неподалеку от замка Ливонского ордена.   Автор – М. Полис. Памятник отлит в бронзе в Германии. Он «наблюдает» за деятельностью Вентспилского порта, а также за каждым кораблем, заходящим в порт через морские ворота. Популярное место фотосъемок гостей города."</string>
    <string name="am">В августе 2007 года в Вентспилсе был открыт Центр ремесленных консультаций Северной Курземе – Дом ремесел. Новейший туристический объект в Вентспилсе находится в самом древнем школьном здании Курляндского герцогства (18-й в.), которое было восстановлено и превратилось в cовременный культурный объект и интересный объект для осмотра гостями города.</string>
    <string name="am1">Так как с 1849 по 1851 год в этом здании, где в то время находилась уездная школа, учился и значительный работник младолатышей и великий фольклорист Кришьянис Баронс (1835–1923), у Дома ремесел открыта Кр. Баронсу посвященная памятная плита, созданная скульптором Глебом Пантелеевым.  В Доме ремесел работают и свои трудовые навыки интересующимся показывают ткачи и керамики. В Доме ремесел также находится выставочный зал, где можно посмотреть выставки работ ремесленников, а также устраивать семинары и другие мероприятия. В салоне сувениров можно приобрести поделки ремесленников и сувениры.  В здании Дома ремесел когда-то работала уездная школа, поэтому посетителям к осмотру предлагается учебный класс, обустроенный в стиле 19-го века. По предварительному заказу в нем возможно участвовать на уроке, который происходит в традициях того времени.</string>
    <string name="ambulance">Скорая помощь</string>
    <string name="aps">Достопримечательности</string>
    <string name="klosteris">Предлагают 2 квартиры с удобствами, в одной баня (входит в цену). Можно заказать питание. Место для палаток. Во дворе место для транспорта. Предлагают прокат велосипедов и каноэ лодок. Новус, футбол, бадминтон.</string>
    <string name="hotels">Отели</string>
    <string name="parvbibl">"Библиотека для детей и взрослых с разнообразным фондом книг, культурными мероприятиями, бесплатным Интернетом и абонированными базами данных. В помещение библиотеки работает Информационный центр жителей и филиал Дигитального центра. "</string>
    <string name="oranžnams1">.</string>
    <string name="gb">Предлагает учебный класс (20 компьютерных мест с подключением к интернету, интерактивная доска, TV, видео, CD, DVD проигрыватели, мультимедийный проектор, экран, специализированная компьютерная техника для слабовидящих), зал для мероприятий и выставок (50 сидячих мест, подключение к интернету, TV, видео, CD, DVD проигрыватели, мультимедийный проектор, экран). Возможность печати и размножения документов. Могут быть обеспечены кофейные паузы.</string>
    <string name="dc">Предлагает учебный класс (70 мест; 40 рабочих мест с компьютерным подключением) и помещение для конференций (20 мест). Имеется беспроводной интернет, компьютеры, мультимедийные проекторы, TV, видео, экраны, доски. Обеспечивается печать, размножение, переплет, ламинирование документов, фотографирование, видеосъемка и монтаж мероприятий, питание для участников мероприятий.</string>
    <string name="pt">Вентспилсский пассажирский терминал на улице Дарза 6 был открыт в 2007 году, полностью реконструировав давно потерянные семьи немецкого купца Рейнку в 1904 и 1905 годах. Дома, построенные в 20 веке. в первом тайме была настоящая немецкая школа. В здании терминала также находится Туристический информационный центр.</string>
    <string name="jn">Ventspils Jaunrades nams - это большой комплекс внешкольных мероприятий для реализации различных мероприятий и программ на городском, национальном, региональном и международном уровнях. Вентспилсский Дом латышского общества, построенный в 1912 году, был реконструирован в соответствии с потребностями современной молодежи в рамках Европейского фонда регионального развития «Проект развития Яунрадес Намс». Кроме того, в рамках проекта были созданы планетарий и обсерватория для просвещения по интересам и в качестве экскурсионного пункта для гостей города.</string>
    <string name="jn1">Планетарный купол имеет диаметр 8 метров и рассчитан на 40 посетителей. Продолжительность одного сеанса на планетарии составляет 45-50 минут. autoršoviem. Papildus šovam seansa laikā tiek showmēta viena no 360 grādu filmām, kas atklāj vēl citus Visumā glabātos noslēpumus. Seansi tiek piedāvāti katru dienu un to saturs tiek regulāri atjaunots un mainīts.</string>
    <string name="init">Инициализация GPS ...</string>
    <string name="infp">ДОПОЛНИТЕЛЬНАЯ ИНФОРМАЦИЯ</string>
    <string name="inform">ИНФОРМАЦИЯ</string>
    <string name="infg">ГЛАВНАЯ ИНФОРМАЦИЯ</string>
    <string name="iestad">Учреждения</string>
    <string name="hute">Жителям Вентспилса удалось построить гору и назвал ее давним мэром города - Lembergs hūte. Уникальная гора на западно-латвийской приморской низменности создается искусственно с помощью мусора и недостроенного грунтового покрытия подлежащей реконструкции улицы. Его высота в настоящее время составляет 58 м, длина поездки составляет 240 м, и она увеличивается с каждым годом. Зимой гора порадует лыжников и сноубордистов специальным сноуборд-парком и лыжной трассой. Есть также некоторые забавные моменты в поездке на верблюде и следе саней для детей. Холм обслуживается пятью подъемниками, пятью снегоуборщиками и снегоуборочным трактором. Треки подсвечены. Опытные лыжные инструкторы помогут тем, кто еще не чувствует себя в безопасности при катании на лыжах. Прокат лыжного снаряжения и сноуборда также доступен у подножия холма.</string>
    <string name="guiderpassbtn">ПОЛУЧИТЬ ПРОПУСК GUIDER</string>
    <string name="guiderpass">Для того, чтобы использовать все функции приложения, просим вас получить пропуск GUIDER на 6 часов.</string>
    <string name="gaismas">Различные формы визуального и эстетического выражения света, которые включают отражение северного сияния атмосферы и сияние звезд, а также внушительную силу души и духа. Авторы: Сармите Кауне в сотрудничестве с Айварсом Лембергсом</string>
    <string name="erm">Быстрое обслуживание кафе. В просторных залах можно увидеть образ Эрманиши на фотографиях Слуги Велла, а также выставку картин разных художников. В меню входят различные виды теплых мясных, рыбных и овощных блюд. Шеф-повар рекомендует отбивная эманит с начинкой из сыра и яблок. Утром вы можете прочитать последние пресс-релизы на чашку кофе. Кафе в 2 залах вмещают 45 и более гостей, включая банкеты и презентации.</string>
    <string name="donthaveacc">"У вас нет аккаунта?  Зарегистрироваться! "</string>
    <string name="celot">Корова высотой 4 метра и длиной 7 метров представлена ​​в виде старого изношенного чемодана, украшенного наклейками из городов, где проходил Парад коров. Автор: Паулс Спридзанс</string>
    <string name="courlander">Этот бар отличается тем, что он находится в том же здании, где находится пивоварня, и посетители имеют возможность взглянуть на процесс приготовления пива. В пабе можно приобрести и попробовать пиво - светлое пиво COURLANDER Light и светлое пиво COURLANDER, произведенное на пивоварне, а также различные горячие и холодные закуски, в том числе различные рыбные блюда.</string>
    <string name="courlander1">Пиво «COURLANDER» варится в соответствии с «Немецким законом о чистоте пива», принятым в 1516 году, который гласит, что пиво должно производиться только из 4 ингредиентов: ячменного солода, хмеля, воды и дрожжей. Пиво нефильтрованное, не содержит консервантов и не пастеризовано. SIA “Ventspils Alus Darītava” была основана в 2016 году с целью возродить старые традиции пивоварения в старом городе Вентспилсе. Промышленно производимое пиво производится в старом городе с 19 века. Компания расположена на краю древней рыночной площади четырех веков, в здании, которое когда-то было пабом «Buļļu», любимым горожанами.</string>
    <string name="bp">Находится в бывшем здании отеля Royal на улице Яна 19, которое было построено в период историзма и модерна. Он был отремонтирован в 1998 году и получил награду Союза архитекторов Латвии как лучшее реконструированное здание года.</string>
    <string name="jak">Памятный камень, посвященный углублению канала Вентспилсского свободного порта. Камень был поднят с 17,5 метров. глубина. Скульптор - П.Яунземс. Архитектор - Ю.Пога. Размещен в 1998 году.</string>
    <string name="jf">Улица Akmeņu является самой старой булыжной улицей в Вентспилсе и проходит вдоль Староместской площади, которая до конца тридцатых годов 20-го века была застроенной территорией. Сейчас здесь установлен памятник Янису Фабрициусу (1877–1929), созданный в 1954 году скульптором Янисом Зариньшем. Янис Фабрициус был легендарным командиром дивизии латышских стрелков Советской Красной Армии, родился в сельском муниципалитете Злекас в Вентспилсском крае.</string>
    <string name="kart">ПОКАЗАТЬ НА КАРТЕ</string>
    <string name="kk">Памятник был установлен в 1938 году на пожертвования. Идея принадлежит тогдашнему капитану Вентспилсского порта В. Абельниексу. Памятник расположен на Мемориальной площади на берегу реки Вента.</string>
    <string name="kupfer">Хорошо оборудованные номера в центре города - ТВ, WC и душевые комнаты. На первом этаже здания находится ресторан - кафе (22 места), парикмахерская, салон красоты, солярий. Прокат велосипедов. Помещения для торжеств (22 чел.). Завтрак включен. Доступен беспроводной интернет. Гостевой дом предлагает 10% скидку на услуги салона красоты.</string>
    <string name="latvmeln">Метафора о развитии Латвии - дух прошлого в форме коровы, напоминающий нам об эйфории о Латвии как аграрной стране, хотя сегодняшняя ситуация совершенно противоположна. Автор: Кирилл Пантелеев.</string>
    <string name="zvantornis">Главным объектом на рынке является колокольня с часами, которая символизирует неосуществленную идею городского совета установить главные городские часы в башне ратуши. В новые часы интегрированы время и звук игры. Часы имеют три циферблата, каждый из которых показывает различную информацию - латвийское время, лунные фазы и дни недели. Каждый час воспроизводит мелодию песни «Pie dzintara jūras» («На Янтарном море»), но в 12:33 и 00:33 с песней «Uz priekšu, Kurzeme» («Впереди Курземе»), написанной часами У. Мархилевича, как время Вентспилса. В колокольне расположены интересные и привлекательные объекты, такие как большая счетная рама и выставка скульптора Геба Пантешеева, посвященная весу, вместимости и размеру.</string>
    <string name="zala">Проект Вентспилсской травяной коровы основан на живой традиции выращивания и сбора трав в Латвии и, конечно же, в Вентспилсском регионе. Автор: Набор художников SERDE</string>
    <string name="vsk">Вентспилсская средняя школа № 2 - старейшая русская школа в городе. Школа имеет глубокие и глубокие традиции, которые поддерживаются и развиваются сегодня. Школа расположена в трех корпусах и имеет самый большой школьный библиотечный фонд по русской литературе. Школа открыта для сотрудничества. Было бы неправдой, если вы скажете, что социальная интеграция происходит на основе дружбы, воспитания интереса и обучения. Директор Л. Володина признает, что в городе нет негативных аспектов интеграции, потому что у латвийских детей большой отклик. В школе стабильная, талантливая команда, из которых 15 выпускников. Шесть членов коллектива приветствуются званием Учитель года. Многие учителя были награждены грамотами МЧС и Вентспилсской думы за достижения в педагогической работе. В школе считают, что успешное образование - это качественные учителя начальных классов и начальных классов. Директор школы отмечает, что без хороших учителей начальной школы не обойтись: наши учителя очень хорошо готовят детей к обучению, раскрывают их таланты и позволяют им развиваться.</string>
    <string name="tulkmaja">Международный Дом писателей и переводчиков был построен в 18 веке. здание ратуши города в 1850 году, где долгое время действовало экскурсионное бюро Venstpils, но в августе 2006 года был открыт Международный дом писателей и переводчиков, куда регулярно приезжают латвийские и различные иностранные писатели и переводчики.</string>
    <string name="timeexp">Ваше время истекает в:</string>
    <string name="svnik">Построен в 1901 году, следуя архитектурным традициям 17-го века православных церквей - в неисламском стиле с пятью куполами. Во время Первой мировой войны (1915–1918) для немецкой армии были созданы немецкие конюшни и склад бензина. После длительного ремонта церковь была открыта только в 1927 году.</string>
    <string name="supgovs">Так же, как на волнах реки Вента, на набережной Остас-стрит раскачивается корова в цветочном платье и приглашает всех сфотографироваться на память.</string>
    <string name="strkv">Авторы Р. и И. Добичини. Фонтан высотой 2,8 метра и весом 15 тонн. В 2002 году 38-тонный каменный блок был привезен из Швеции для изготовления фонтана. Создана как большая голова с распростертыми волосами - водяными струями.</string>
    <string name="staldz">Здесь рыбаки все еще выходят на море и часто пахнут в дымных квартирах после тяжелой ночи. Штальдзене - это популярное место для пеших прогулок и купания в городе, с захватывающей набережной. В 2001 году, после шторма на Сталдзенском шпиле, в музее замка Ливонского ордена можно увидеть ювелирные изделия и антиквариат бронзового века (7 век до н.э.), крупнейшее в своем роде в Прибалтике.</string>
    <string name="sievgovs">Набор ласковых женских персонажей на теле коровы, созданный с использованием живописи как средства художественного выражения, подтверждает ее архетипическую связь с глубоко символической ролью матери и покровителя домашнего очага. Автор: Элита Патмалниеце.</string>
    <string name="register">ЗАРЕГИСТРИРОВАТЬСЯ</string>
    <string name="puka">Наряду с яркой впадиной Jūras akmentiņi на Сарканмуйжской поляне создана четырехметровая и семиметровая цветочная скульптура в виде коровы. Он был открыт в 2012 году в рамках подготовки к празднованию десятилетия Вентспилсского парада коров.</string>
    <string name="piespog">Свет во множестве визуальных и эстетических форм выражения, включая северное сияние, отражающееся в небе, вызванное атмосферой, звездным светом и вдохновляющей силой света души и духа. Автор: Янис Митревич.</string>
    <string name="piena">Только ясными летними ночами существует органическая связь между освещенным небесным созвездием Млечным путем и миссией сотрудника Земли. Автор: Марте Гущика в сотрудничестве с Рижским русским театром им. М. Чехова</string>
    <string name="niklutbaz">Строительство Вентспилсской Никольской лютеранской церкви началось в 18 веке. рано, но это продолжалось до 1834–1835 гг. г. он был построен с впечатляющей скоростью благодаря пастору Ф.Н. Эпоха Пауфля за решимость и финансовую поддержку русского царя. Построен в стиле позднего классицизма. Имя Святого Николая дано церкви, потому что она является защитником моряков и рыбаков. Его архитектором и руководителем строительства был Иоганн Эдуард де Вит, орган был построен Ж.Т. Tideman и усовершенствованный Карлис Херманис из Лиепаи.</string>
    <string name="mazb">Общая протяженность железнодорожной линии Музей-Гора, построенной в рамках проекта, составляет 3 километра. Новая линия ответвляется от линии Риис в Юрмальском парке. Еще одна соединительная линия длиной 150 м между новой линией холма и кольцевой линией образует треугольник. Созданный железнодорожный треугольник облегчает движение поездов во всех направлениях и служит для захвата паровозов. Станция Музей, расположенная в районе РВМ, была оборудована двумя станционными путями, двумя паровозными депо и одним тупиком. Всего было построено четыре новых выключателя. Новая железнодорожная линия проходит через дюны, окруженные лесистой местностью, и пересекает Летний дом и улицу Айзсаулес, где есть железнодорожные переезды со световой и звуковой сигнализацией. Железнодорожная линия во всем ее продольном профиле от Юрмальского парка до Холма Хилл, пересекая траншеи и насыпи, постепенно поднимается на небольшой подъем. Перепад высот, который необходимо преодолеть для поезда между отправной точкой линии в Юрмальском парке и станцией назначения Хилл, составляет 10 метров.</string>
    <string name="mazais">Небольшой дом предлагает две отдельные квартиры в частном доме, в тихом районе Вентспилса недалеко от моря. В каждой квартире 2 комнаты, кухня с техникой, душ, туалет и бесплатный Wi-Fi. Существует бесплатная парковка, игровой уголок для детей, барбекю в закрытом дворе. Возможен прокат велосипедов. Рядом находится пляжный аквапарк, пляж с голубым флагом, детский городок. Мы работаем круглый год. Мы ждем вас!</string>
    <string name="matrozis">4-метровая и 7-метровая скульптура Cow Matros, расположенная на южном пирсе, стоит на собственной лодке и приветствует посетителей с моря в Вентспилсе, а также приветствует посетителей Южного пирса. Автор: Август Вилканс</string>
    <string name="marites">Три цветочных божьих коровки на набережной улицы Остас были сделаны в 2004 году и являются ярким аксессуаром к мощеному старому городу Вентспилсу.</string>
    <string name="lutdrnams">Вентспилсская лютеранская конгрегационная церковь на улице Тиргус 4 представляет собой одноэтажное деревянное здание (1836 г.) с конусным дымоходом, сохранившимся в своем интерьере.</string>
</resources>